<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Daily on Entropiex</title>
        <link>https://enthalpiex.github.io/zh-cn/categories/daily/</link>
        <description>Recent content in Daily on Entropiex</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Entropiex</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://enthalpiex.github.io/zh-cn/categories/daily/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Time Slice, The beginning of everything</title>
        <link>https://enthalpiex.github.io/zh-cn/p/time-slice-the-beginning-of-everything/</link>
        <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://enthalpiex.github.io/zh-cn/p/time-slice-the-beginning-of-everything/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;code&gt;一些完美主义和远视主义的思索&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在静好的岁月里，没有人再会去冒险了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意识到有时我们必须有一份承诺；
让你不要在任何时候退却，放弃，无所适从；
让它像激光一样拨开谜语，指引方向；
永远无法得到过去的时间，因为历史被推着前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光阴轮转，但等到意识到轮转之时便是为之已晚。
落叶归根，但南方的常青树并不会因为秋季落叶。
世界的不完美是留给完美主义者最好的馈赠；
陷入轮回之时，是承诺达成之日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一篇故事，从今天开始写的故事；
它将解释我的一切，在哪以及为什么这么做：
让一切变得有趣，欢乐，充满意义。
让回忆成为快乐的事，让体验成为唯一的佐证。
当目标是极致的时候，你不得不将一切推向更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个四维空间，我是生活在三位切片上的人类。
无论对于文明还是个体，只有从高维思考才能解决那些无法想象，甚至无法提出的问题——但是它们客观存在，造成了不完美。
这是时间切片。
三维世界里可以轻易将立方体展开为1个面的平坦白纸，反之亦然；
三维世界里可以轻易创造莫比乌斯带，将两个完全隔离的二位世界拼接。
在四位世界里，三维的一切相形见绌，因此只要控制时间维度，所有问题都将迎刃而解，原本困难的问题变得轻而易举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间被设置成单向的，红移不会停止，熵增不会结束。
锁死流向的时间大大减少了操作空间，但是它仅仅被锁死了方向，因此通过改变流速和效率依然可以一定上程度进行弥补。
这是时间切片，一种全新的时间管理方式： 它将真正描述这个四维空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让回忆成为享受，而不是遗憾。
让时间留下足迹，而非裂痕。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Starfield?</title>
        <link>https://enthalpiex.github.io/zh-cn/p/starfield/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://enthalpiex.github.io/zh-cn/p/starfield/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果宇宙有其他比人类更发达的文明，我想他们的世界一定是城市整洁无比，建筑棱角分明，地貌改造有明显的人工特色并分出各种不同功能的区域，城市运行依靠强大的中心超算控制。外星人可能长相特别，但是身上会有很多辅助设备，思想会比人类更成熟，逻辑能力更强，并且情绪波动较小，相当于人类科幻世界里的人工智能生命体。或许，这些外星人是该星球的碳基文明消逝后留下的硅基文明遗产，让这些被创造出来服务碳基生物的智能机械成为了新的文明继承者。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;外星文明之所以能不断发展，一定是内耗较小，团队协作能力高，且观测世界手段多样化的种族。内耗小意味着他们的文明不会因为资源争夺而陷入崩溃，团队协作能力意味着生产效率高，观测世界手段多样意味着能更深入了解宇宙的物理规则，所以这才是外星文明比地球发达的原因。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;外星文明肯定不是荒诞怪异的城市，杂乱无序的建筑，落后野蛮的思想。这样的种群是无法走到发达文明的前列，而是在资源争夺中互相消耗掉，走向毁灭。野蛮的思想也意味着增加内耗的风险，成为了文明毁灭的导火索。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;还有一些更高级的文明可能跟他们的特殊环境有关，阳光充足，幅员辽阔，矿产资源丰富，还有特殊金属材料，意味着他们源获取方式更容易，更充足，可能外星人本身就能吸收并储存能源，可能会高效方式转化能量，达到几乎无损耗的程度。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不敢想象星球大战中，各文明祭出本星球最大杀器投放战场，各种外星人分工协作生产，防御，对抗，掠夺会有多激烈，利用各种战舰战术和科技结合，进行太空资源争夺战，也会跟相邻星系文明结盟开发资源，更有可能形成多方势力对抗的局面，战场上布满星环状的战舰残骸。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;虽然只是科幻电影和小说的再陈述，但还蛮有趣的 :D&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
